（喜訊）香港最低工資終於超越前年既台灣

2017年
國家／地區 最低工資（港元）
香港 34.5/每小時
台灣 約35.4/每小時
中國 約2,743/每月
日本 約57/每小時
南韓 約45/每小時

終於超越前年既台灣

香港今年2019貌似加到37.5

不過上年，
時薪則從140元（合35.7港元）調至150元（合38.3港元），漲幅7.14％。

台灣2018已經加到38.3

飛機打唔成 谷住

亞洲國際都會
唔回歸個水平應該會高過新加坡同日本

2019台灣最低工資台幣23k,150/h
今日匯率計係38.18

其實台灣最低工資咁高，點解大學生人工又咁低

屌你啦
原來上海北京都有26 27
廿蚊張真係9up得成既話
分分鐘香港個最低工資仲低過大陸

至於法定最低時薪方面，大陸最高時薪地區是北京的22元人民幣（約27港元），接着是天津20.8元人民幣（約26港元）、上海20元人民幣（約25港元）。在各地區中，最低時薪則在海南地區，只有12.6元人民幣（約16港元）。

其實而家行呢個數既工 好似都係得返班清潔工人多 其他稍為辛苦d都唔止呢個價

外判制，應該大把都係多幾蚊
得罪講句
40一個鐘
返每日九個
返足30日=10800

最低工資其實養唔活人

最高工時/老闆低手/勞動力過盛

台灣班黑心老闆唔係流的
貌似佢地有埋最低月薪，但係用另一條formula
23100（5900港紙）

台灣個個都大學生啦

我有得加人工啦

而且台灣揾 唔夠 30k 台幣既大學生係majority